東方報業: 彭定康廢噏逃犯條例

政Whats噏：肥彭指指點點 廢噏逃犯條例損一國兩制
04月27日(六) 17:14

末代港督彭定康(肥彭)自香港回歸近22年來，仍然陰魂不散，經常對香港事務指手畫腳。繼早前法庭就違法佔領行動案件作出裁決，佢喺度廢噏後，近日又再對港府修訂《逃犯條例》指指點點，話修例將會打擊「一國兩制」原則，令外界難以相信香港同內地其他城市有別咁話。《逃犯條例》嘅修訂係為咗堵塞現時法律嘅漏洞，肥彭已經唔係港督，做港督時冇為填補法律缺口做嘢，依家又憑乜嘢喺度噏三噏四呢？

政府已將《逃犯條例》嘅修訂提交立法會審議，肥彭接受訪問時話，修例直接打擊「一國兩制」原則，令外界難以相信北京會信守承諾，更難以信任香港會同內地其他城市有別，享有唔同待遇。

肥彭又質疑，修例並非如港府所言「必須用作堵塞漏洞」，認為相關修訂建議將破壞香港嘅地位、穩定同埋治安，對營商者構成恐懼。佢仲話，相信法治嘅社會同唔相信法治嘅社會，係唔會達成咁樣嘅協議喎。

肥彭當年無大力打擊白粉業

唔知方向報仲可以招積幾耐。